(BBC) 不破處世代 43%日本年輕人「零性經驗」

2017年08月11日00:10

日本成人產業蓬勃發展、世界聞名，令許多人都以為日本人性需求很大，事實上，日本的年輕一輩，已不再對性，甚至愛這檔事如此渴求了……。

根據《日本集合》報導，《BBC》最近針對日本年輕男女的性事做了一段名為「無性日本」（Sexless In Japan）的新聞報導，報導聲稱訪問了一群18至34歲的日本人，其中竟有43%的表示「未曾有過性生活」，而且他們也不覺得變成「大魔法師」、「老處女」有什麼問題。

其中一名男受訪者解釋，現在有很多男生跟他一樣覺得女生很可怕，「我們害怕被拒絕，所以乾脆把時間花在自己的興趣上，例如動漫」、「雖然很討厭這樣的自己，但這也沒有辦法啊！」而另一名受訪的女生則認為交男友會限制自己的自由，「這一點我很不想。」直接否認談戀愛的價值。

這段新聞播出後，很快在日本掀起熱烈討論，漫畫家山田玲司於自己的直播節目中分析，先是《心跳回憶》和《To Heart》兩款虛擬戀愛遊戲出現，後又有初音未來，已令男生們對於現實女性興趣大減，直接對二次元人物，或在網路尋找影片、圖片宣洩性慾。

除了宅男宅女外之外，一般青少年也受到如《池袋西口公園》和《木更津貓眼》等影集影響，整個社會都充斥著一股「戀愛很麻煩吧？倒不如和同性友人玩樂？」的氣氛，相信隨著科技進步，日本未來抱持著「不破處又如何」想法的年輕人，只會越來越多。（即時新聞中心／綜合報導）